\hypertarget{dmgp6thux306bux53c2ux52a0ux3057ux307eux3057ux305f}{%
\chapter{DMGP6thに参加しました}\label{dmgp6thux306bux53c2ux52a0ux3057ux307eux3057ux305f}}

電算部の活動の一環として、デュエルマスターズグランプリ6th(DMGP6ｔｈ)に参加してきましたクリヴァラです。\\
調子乗って30000文字くらい書いたら編集部のhenaくんに怒られてしまったので急いで修正することにしました。\\
読みにくかったらすみません　ほんとにすみません。\\
DMGPとは、年に東日本で一度、西日本で一度開催される3000～4000人規模の大型大会\\
今回のグランプリは、三人で一つのチームとして戦うルールで開催された。\\
僕はTwitterでチームメンバーを2人集め、一応のチームリーダーとしてこの大会に参加することにした。

\hypertarget{ux81eaux5df1ux7d39ux4ecb}{%
\section{自己紹介}\label{ux81eaux5df1ux7d39ux4ecb}}

環境デッキというものが大嫌いな性格に難ありのクソTCGプレイヤー。グランプリには絶対自作のデッキで出たいと思っている。\\
チームメンバーの使用デッキ\\
左の人：ガンバトラージョーカーズ\\
真ん中：5cコントロール\\
右の人：墓地ソース

\hypertarget{ux670821ux65e5gp6th-ux30ecux30ddux30fcux30c8}{%
\section{4月21日GP6th　レポート}\label{ux670821ux65e5gp6th-ux30ecux30ddux30fcux30c8}}

全員、集合時間の20分前に会場についていた。一回戦が始まるまで、メンバー同士他愛もない会話をして過ごしていた。\\
二週間、学生としての本分を完全に放棄し、削ってはいけない睡眠時間までも削って今日この日のために捧げられるもの全て捧げてきた男。

\hypertarget{ux4e00ux56deux6226ux76ee}{%
\subsection{【一回戦目】}\label{ux4e00ux56deux6226ux76ee}}

僕はブラフをかけにかけて、相手のプレイミスを執拗に狙っていく。中堅の蓋、黒豆男しゃくを着地させることに成功した。\\
右のチームメンバー曰く、デッキトップからモールスを引いたとしても確実に2ターンは時間を稼げるとのこと。手札に抱える防御札が、一枚で済むという情報はとても大きい。どれだけ抱えていればいいか判断するのは、とても難しい。一枚マナに埋めた返しに相手に一斉攻撃を仕掛けられて受けきれず負けてしまっては悔やんでも悔やみきれない。\\
だが、この防御札であるデッドブラッキオ、これを埋めても問題ないという天啓を左の仲間から授かった。相手は返しのターン、想定できるうえで一番理想的な動きをしてきた。対戦相手の目が輝いている。しかし・・・・僕のデッキはしっかりと、攻撃を全て受けきっていた。\\
相手からすれば、こちらの手札はたったの2枚。デッドブラッキオを埋めたのだから、確率的に言えば、こちらの手札は相当お粗末なものと言える。しかし、3ターンもの間、手札に温存していた、ドラゴ大王。僕の心が弱ければ、前のターンデッドブラッキオの代わりにマナに埋めていたであろうドラゴ大王。このカードを出されてしまっては、もはや墓地ソースは成す術は無い。前のターンの大胆なデブラ埋めが、勝ちに直結した。右の仲間、自身の対面こそ負けてしまったものの、チームの勝利に大きく貢献してくれた。

\hypertarget{ux4e8cux56deux6226ux76ee}{%
\subsection{【二回戦目】}\label{ux4e8cux56deux6226ux76ee}}

5ターンと経たないうちに、横の二人は勝ちをもぎ取ってくれていた。既にもう自分のチームは勝利、僕は勝っても負けても構わないのだが・・・。\\
ボーン踊りチャージャーからタイガニトロを決められた。相手は黒単デスザークだった。理不尽なほどに理想的なムーブを決められ、こちらが動き始める前にユニバースによるエクストラウィンを決められ、敗北。\\
気を緩めてはいけない、これがもし個人戦だったと思うと・・・本当に情けない。チーム戦だったからこそ、さっきの試合は勝ちになったが、この瞬間から、試合中はどんなことが起きようとも、常に集中することをこころがけることにした。

\hypertarget{ux4e09ux56deux6226ux76ee}{%
\subsection{【三回戦目】}\label{ux4e09ux56deux6226ux76ee}}

試合が始まる。なんということだろう、自分たちのチームは、三人とも、相手に先に動かれてしまっている。\\
全員一ターン目ブレイズクローからのスタート。まさかこのチーム・・・一つのデッキを三人でシェアして使っているのか？\\
三人とも超速攻デッキ。少しでも気を抜いたら、負けてしまう。先の試合で痛い目を見た自分には本当にキツイ。いや、もっとキツイのは、左の彼だろう。この赤単色の超速攻デッキ、いうなれば「ジョーカーズに対してより早く勝つため」に作られたデッキだ。\\
左が負けてしまった。チームとして勝利するには、右と自分、二人とも勝たなければいけなくなってしまった。\\
幸運にも、右の彼が握っているデッキは墓地ソース。序盤の除去は完璧で、更にパワーライン5000以下の処理と召喚制限を兼ね備えた5000GTの着地に成功し、勝ちをもぎ取ってくれた。\\
自分の相手は、5cコンがメガマグマドラゴンを出すと仮定し、あえて展開を抑えた。メガマグマは、場のクリーチャーの数だけ召喚コストが減り、場に出すことで5000以下のクリーチャーを全て破壊する。急ぎ過ぎて、このカードに刈り取られてしまっては赤単側の勝ち目はなくなってしまうため。\\
しかし、僕の5cコントロールに入っている''赤の除去札''はメガマグマではない。GWDだ。\\
GWDによる盤面処理、そして後続の札の確保。これは本来相手を攻めるために使われる札であるが、僕は守りを固めるために使わせてもらう。相手はコダマンマからデュアルショックドラゴンをSBで着地させ、GWDされた上でまた殴り切る準備をしてきた。ここで、GWDの後に出したブーストカードの本家ロマネスク、これのブロッカー能力に救われた。パワーは5000である。メガマグマをだしていたら、自分のロマネスクも死んでいた。GWDのドローからデモンズライトを引き、デモンズライトからプチョヘンザを引き込み、安全に殴り切って勝つことができた。

\hypertarget{ux56dbux56deux6226ux76ee}{%
\subsection{【四回戦目】}\label{ux56dbux56deux6226ux76ee}}

対戦相手は、相手のリソースを破壊し、山札切れで相手を負かす「青黒ハンデス」。\\
ハンデスは辛い。命がけで練習したからこそわかることだが、辛い。\\
が、なぜだろう、相手は、使えば勝ちに直結するような札を、マナに埋めてしまっている。パクリオや解体人形ジェニーなど、一枚で致命傷なのに、なぜかマナに埋めてしまう。相手は完全に``天使と悪魔の墳墓''を警戒している。これは場とマナゾーンにある``同じ名前のカード''を全て破壊する効果を持つカード。そんなカード、僕のデッキには入っていないのだが、光と闇を使っているコントロールデッキな以上、この存在を無視することはできない。もし万が一その使用を許してしまったのなら、もう立ち直すことは不可能だからである。\\
一応墳墓が入っている可能性を潰さないために、こちらもマナに同名カードは埋めていなかったので、それが功をなした、ともいえる。\\
轟破天で気持ちよく勝った。

\hypertarget{ux4e94ux56deux6226ux76ee}{%
\subsection{【五回戦目】}\label{ux4e94ux56deux6226ux76ee}}

ようやく予選を折り返した。後半戦が始まる。自分の対戦相手はアナカラーシャコガイルだ。\\
全ハンデスを内包するビックマナ同士の対決となる。後攻を取ってしまったが、先に動けたのはこちらだ。3ターン目フェアリーミラクル、相手は返しにフェアリーシャワー、次に自分もフェアリーシャワー\ldots て自分が一歩リードし、相手が大きく動く前に轟破天＋ドラゴ大王で相手のマナゾーンを吹き飛ばしそのまま勝利。\\
左の子がまだ自分の試合終わってないのに「すげー・・・」と呟いた。そりゃ、そう。　自分も思った

\hypertarget{ux516dux56deux6226ux76ee}{%
\subsection{【六回戦目】}\label{ux516dux56deux6226ux76ee}}

なんとここまで``無敗''である。戦いに夢中になっていると、案外戦績のことは忘れてしまうものだ。\\
次に当たるのは、自分達と同じく``無敗''のチーム。対戦相手は、ブライゼシュート。\\
5ターン目にブライゼナーガを召喚、自分のシールドをすべてブレイクし、その中のSSTを使って大型を投げつけるデッキ。SSTが入っているかどうかは運である。１～２枚なら仕込むことができるが、それでも数が少なければそのまま相手に殴られて負けてしまう、いわばギャンブル寄りのデッキ。いくら出力の大きい5cコンといえど、5ターン目のヴィルヘルム2ランデス2ブースト＋モーツァルトはどうにも返せず、そのまま負けてしまった。右の卓は対黒単デスザーク、墓地ソースでは分が悪い。左の卓は対アナシャコ、ジョーカーズ対策筆頭のデッキであるアナシャコ、こちらも分が悪かった。結果、三人とも負けてしまった。

\hypertarget{ux4e03ux56deux6226ux76ee}{%
\subsection{【七回戦目】}\label{ux4e03ux56deux6226ux76ee}}

現在5-1。予選突破のラインは、8-0と7-1と6-2のオポメントが高かったチームのみ。ここで勝てれば、予選突破が見えてくる。しかし、それは相手チームも同じ。自分の対面はジョーカーズ。\\
これは絶対に負けられない。何と言ったって、ジョーカーズ対面だけは、何よりも厚く練習していたからである。\\
4ターン目に、ターン終了時自壊する制約を付けずに「盤面に残り続けるGWD」を作ることに成功した。これだ！これが俺の5cコントロールなのだ！俺のデッキが一番ジョーカーズを効率よく裁けるんだ。\\
左のメンバーから予想外の情報が飛び込む「(クリヴァラさん、もしかしたらこのジョーカーズ、自分の対面とレシピシェアしてるとしたらノートリジョーカーズ(防御全切り)ですよ・・・)」息を飲んだ。GWDを着地させられたはいいものの、まだまだジョラゴンjoeによるカウンターの線が残っている。しかも、防御全切りとあれば、joeの枚数もテンプレの２ではなく３である可能性が高い。STバイナラドアでカウンターをされるが2ターン以内に決着をつける方法を取るか、相手に大きく動かれる可能性はあるが4ターンかけて黒豆男しゃくを出してから殴り始めるか、どちらか・・・目の前に現れた二つの扉、どちらが勝利への扉に繋がっているのだろう・・・盤面の洗脳センノーは、ただのまやかしだと気付く。ガードホールで洗脳センノーを除去し、ディアボロスZを着地。次のターン覚醒して四枚ブレイクしてGWDでフィニッシュ。\\
今日初めて当たった。「想定していた最強の敵」に勝った。とても、嬉しかった。いつも環境デッキに勝てなくて、それでも勝てないデッキを盲目的に握っていた自分が、今環境最強のジョーカーズを打ちのめしている。

\hypertarget{ux516bux56deux6226}{%
\subsection{【八回戦】}\label{ux516bux56deux6226}}

ここを超えれば、決勝トーナメント進出・・・・。対面の超次元には、ヴォルグサンダーとラストストーム。2ターン目には、相手のデッキは``青黒ハンデス''だと確信する。ここ一週間の、全ての対戦ログが、頭の中を過ぎる。\\
青黒ハンデスは、この対面に対して、どう立ち回っていた・・・？この人は、どう立ち回る？何を考えている？\\
・・やられてしまった。デモンズライトが、落とされてしまった。\\
何故、こんな不運が、起きてしまうのだろう。相手のランダムハンデスが、五枚中一枚の、デモンズライトを撃ち抜いた。\\
デモンズライトかフェアリーシャワー、このどちらかで中継ぎができた試合は、青黒ハンデス対面においてとても高い勝率を出している。これができなかった場合、勝ち筋は、再現性の低いものしか残されていない。プチョヘンザを使った強引なビートダウンか、相手の摩天降臨よりも早く轟破天を決め込むかのどちらか。絶望が、思考を停止させている。\\
左が、負けてしまった。一歩出遅れ、完璧なムーブを押し付けられ、一方的に負かされてしまった。\\
自分が負ければ、チームの負けそれは、右の彼も同じ。自分が勝っても、隣が負ければチームが負け。僕は、覚悟を決めた。\\
手札には一枚の龍仙ロマネスク。\\
一旦龍仙ロマネスクを出し、プチョヘンザと轟破天どちらの準備を考える。龍仙ロマネスクはその強力な効果に対するデメリットとして、「毎ターンマナゾーンのカードを一枚墓地に置く」制約がついている。6マナから10マナに増えたターン中に１マナ減るのだから、次のターンは手札のカードを一枚埋めて10マナにする必要がある。(轟破天を使うなら)\\
しかし、プチョヘンザに革命チェンジすることによって、龍仙ロマネスクを手札に戻せば、ターンの終わりにマナのカードを墓地に置く制約は消え、手札のカードをマナに埋め続ける必要がなくなる、しかし、プチョヘンザにチェンジしたからには、相手のシールドを三枚ブレイクしなければいけない。勝ちには大きく近づけるものの、相手に手札を三枚も与えてしまうのは致命的。\\
マナを維持するために毎ターン手札を減らしていく制約、青黒ハンデス相手には痛手過ぎる。そうなってしまっては、勝つことは、不可能になる。自分だけが何も動けなくなってしまうのだ。龍仙ロマネスクを出すと、嫌でも勝負が決まってしまう。まさに諸刃の剣である。この試合のターニングポイントは、まさしくここなのだと、自分は思った。\\
龍仙ロマネスクを召喚することにした。相手にターンを返す。\\
相手のマナは9枚。場には、放置しておくと、いつ何に化けるかワカラナイ爆弾が一つ。しかし、これを場に留めておくことに成功すれば、もはや勝負は青黒ハンデスのもの。相手が普通の5cコントロールならば、どんな手札であろうと、サイバーダイスベガスは一番の深手。もはや、まともに勝負をする必要はなくなる。\\
しかし、彼は、サイバーダイスベガスを埋めた。ベガスを埋めてパクリオを出した。\\
パクリオは、相手の手札をみて一枚をシールドに埋めるカード。彼が何を考えていたのかはわからない、たまたまパクリオが一番ささるタイミングだった。普通、サイバーダイスベガスを出すべきだ、ニコルボーラスやスペルデルフィンを出される前に落とすとしても、先にベガスでリソース確保の準備をしてからパクリオを出すべきだ。\\
パクリオを出すこと、それは、この状況において一番の正解。しかし、それは「パクリオを出してプチョヘンザを埋めること」。そうすれば、相手の逆転の芽を摘める。\\
手札は、ガードホールと、プチョヘンザ。超次元ゾーンのカードの確認、墓地、マナのカードを入念にチェックされる。\\
生きた心地がしない。自分の体を隅々まで検査され、懐に忍ばせているナイフを見つけられたら、それを取り上げられ、自分は無力と化してしまう。しかし、シールドに送られたのはプチョヘンザではなくガードホール。もう、この手で触ることができないと思っていたプチョヘンザ、これがなぜか、まだ自分の手の内にある。相手はロマネスクを場に残した。マナをじわじわ減らして、安全に勝つために。自分はロマネスクを革命チェンジ、プチョヘンザで3点を加える。\\
返しのターン、ベガスを建てられる。きっと、ベガスは二枚あったから1枚埋めたのだろう。自分のデッキにD2フィールドがあったらどうしていたのだろう、もしかして三枚手札にあるのか、なんてことを思いつつ、自分が引いたカードはサイゾウミスト。\\
これがリバイヴホールなら、スペルデルフィンなら、GWDなら、もうすでに勝っていたのに・・・。\\
フェアリーシャワーやデモンズライトなら、次につながっていたのに・・・なぜ、ただのクリーチャーを引いてしまうのだろう。\\
嘆いていても仕方ない。これを場に出し。プチョヘンザで残り二枚のシールドをブレイクする。\\
龍仙ロマネスクを出してしまった時点で、既に運命は決まってしまっている。\\
ここで盾から踏んでしまうは、「テック団の波壊Go」。パワー12500のプチョヘンザが盤面から退場してしまう。プチョヘンザとサイゾウミスト、2体が生き残っていれば、相手は返しのターン、使えるマナで止められるのはせいぜい一体まで。2体生き残っていればもう勝ちだったはず、今いるのは１体。１体なら止めることも全然、引いたカードによっては、可能。\\
相手が出してきたカードは、リバイヴホール。\\
出すのは、サイゾウミストをブロックするための、「シルバーヴォルグ」。そして、墓地から回収したのは、特攻人形ジェニー。\\
あゝ、まだプチョヘンザがこの場にいれば、あいつはタップインして場に出ていた。ブロッカーとしての役目を奪われ、僕の勝利は約束されていた。いや、違うな、そもそも先のターン、サイゾウミストの方をテック団で破壊していれば、このリバイヴホールでブラックガンヴィートを出し、プチョヘンザを除去したほうが確実だ。テック団を盾から唱えた時にプチョヘンザを破壊したということは、その時にリバイブホールが選択肢になかったということ。つまりこのターンのドローで、引いたのだ、リバイヴホールを・・・・。\\
サイゾウミスト１体では、シルバーヴォルグを超えられない。手札にあるカードでは、シルバーヴォルグを退けられない。\\
引くしかない、次のドローで、シルバーヴォルグを退かすカードを・・・。\\
なぜ、カードゲームには運が付きまとうのだろうか。\\
自分も相手も、やっとの思いでここまで来ている。``今までなんとなく考えていた、「プレイングを極め、デッキビルディングを極め、境地に立った者同士の試合でも、運だけはどうにもできず」「結局最後は運なのだ」と。そもそもプレイングの限界値に達し、どうにもできないラインに立っている人と、未だプレイングのなんたるかも知らない自分が「運」の土俵で戦えるわけがないのだ。自分はどんなに愚かな勘違いをしていたのだろう。''\\
もはや、受け入れるしかない。この運を。``ただの運試し''を。\\
予選8回戦目、自分は、この領域にたどり着いた。できるなら、たどり着きたくはなかった。\\
デッキ内の全てのカードの選択に悔いはなく、試合中に幾度も立ちふさがる　選択肢の数々　その全てを最良を選んできた自信があり、これ以上はあり得ないと、そう言えるところまできた。果たして、何を引くのだろう、自分は。\\
自分がデッキに入れたカードだ。何を引くのかは、運試し、だがしかし、引くカードは自分が選んだカードしかない。\\
この40枚が本当に出来上がったものならば、引けるはず。\\
全てのカードに選んだ理由がある。適当に入れたカードなんてこの束にはない。\\
引いたカードは、「デッキテーマの構想の上で、最も早い段階で、基本の２枚よりも厚く、3枚目の採用を決めたカード」「そして、最後までその枚数は変わることのなかった」デッドブラッキオであった。\\
相手がシールドブレイクした時に手札から出てきてクリーチャーを一体除去する「受け用」のカード。\\
``らしくない''カードではあるが、これがこの局面での回答となり、相手のシルバーヴォルグを退けサイゾウミストがダイレクトアタックを決め、勝利を掴んだ。\\
普通の試合なら、青黒ハンデス側のハンデスを生き延びて5cコントロール側は呪文ロックやニコルボーラスの7枚ハンデスで応戦するのが普通の試合運びなのだが、まさか自分の組んだ5cでは、守りの2トップであるサイゾウミストとデッドブラッキオが、まさかのアタッカーとして活躍するとは思わなかった。\\
チーム7-1 予選突破。\\
自分達のチームは、1274分の上位64チームに、選ばれた。\\
三人で抱きあって死ぬほど喜びを分かち合ったのを、今でも覚えている。\\
もうこの称号、《best64》が揺らぐことは決してない。\\
本戦一回戦目は負けました。\\
長文失礼しました。
